[2018DSE] 英國語文科試前試後討論區 + 找數區

找數先
首先如果仲有同學未收番之前交過既文
麻煩你send多次
寫埋連登名

晏少少打埋聽日點溫書好

同樣聽晚(12/4)及後晚(13/4) 2200
一樣係instagram live住陪大家溫陣書
@awenglishls

都係果句
希望幫到大家

想穩五星
可以點

做左2014之後既pp
依家可以點溫

作文可以點快速溫,aim 3-4

我覺得通識垃圾d

睇多次17 reading
諗多次writing flow

溫句構同未熟哂既生字

試下搵條題目
用中文寫一段
再解英文寫一次
睇下有咩唔識查字典

Listening有咩要注意 好驚B2搵唔到pts miss哂啲分 aim3-4

作文長期15 16:(

小弟不才 只aim lv3 paper3 b1定b2?

求3 12-13穩唔穩

你有信心b1扣好少分咪b1

我上年都係長期12分
結果都係3

唔做12 13？

唔夠時間

上床瞓覺

你講integrated task?
最重要留意tenses, pronouns, formality

搵points一定係要睇哂全個data file
用唔同筆間答案
睇清楚個task有冇要求pair up
同埋剔番d前言不對後語既point走

15/16 5都唔穩喎

如果本身level 2-3底就b2
1-2底就b1

如果抄咗啲唔關事既野落去扣唔扣分

做過12-17 p3 b2,發現時間剩3-10分鐘不等，其實係唔係應該要利用這段時間check part a定part b的grammar好d？

同問，因為怕唔穩陣

放棄hd啦，我sem1 2各放棄一科都可以過3.5

扣organisation appropriacy

Part b
Part check spelling就得

...?

可以考之後打返幾次丁定打驚

P1 P3都ok
係p2有時18 有時16 唔知點算

定係一開始用多幾分鐘再慢慢組織分段都ok？

扣題做番足
留意language use

我自己會間哂points同分哂段先寫(抄）

可唔可以具體啲

可以 但預我凌晨先覆到

你要比篇文我睇下先知具體有咩問題喎

你聽朝睇都得架啫

我reading b1同b2都差唔多分 應該揀邊part

其實係唔係部分tasks唔可以跟data file分段因為會好亂？例如2012 t8 t10 2013 t10 2014 t10 2015t10 2017 t10

比過你喇 但我唔明你啲remarks

convert完之後？
係就睇聽日難度

以上task都係要做pair up既工作
你自己留意下就知
全部都係task 10

咁大件事
你whatsapp我同你講

ok，我會注意的，thx

有啲listening嘅points真係覺得自己完全想像唔到要用
例如14paper 3 b2有個task要用到data file page 10個圖，但係一開始嘅guidance入面完全睇唔到任內tips係叫我要用呢個資料，搞到成日miss pt分
覺得自己language嗰啲冇乜大問題，但每份past paper都衰唔少係point 分上面

總之英文科黎講 圖文都重要

係上年伏啫

衰咩先

仲考圖片題

Btw billy mock 12分好似有5

樓主 有無巴打作得好既可以貼出黎

Hkeaa啲sample唔係題題都有

5** lm

巴打你有邊科唔係5**架

12+17出5*

個個名師mock都咁低cut off

冇lm果啲科
加油啊

睇到佢自己講4x5**

好屈

唔屈
果個場合講只係想說服力強啲姐...

上年考之前果晩緊張到死
好感激樓主開左個live幫我定下驚 仲有問必答

咪就係

仲興架咩

12分有5都on99

等我搵下

仲記唔記得貓貓

笑死 有個巴打玩嘢係咁話佢係狗黎
之後你係咁更正佢話係貓

仲記得
唔知做咩死都話佢係狗

老老實實
英文差好唔好reading做難啲果份搏下大帽?

英文呢科只望3
好驚作文/說話

唔好

.
起床第一件事，聽30分鐘英文新聞/廣播，讓自己重新適應英文的語感，方開始溫習。
第二件事，請重新檢查中六全年作文卷的錯處，重新掌握英文科要求，以及當作重溫熱門題目。
第三件事，選取兩道題目，盡可能不曾預備過的，一道可取較容易、貼身、常見的題目，另一道取較難、議題不熟悉，但到考試時作最後選擇的題目，然後準備兩題大綱，包括相關例子，藉此訓練思考能力。
第四件事，檢視（或重做）2016及2017年卷一，此兩年尤關重要，原因不多作解釋，檢視自己錯處，尤其考核文法水平的題目，然後牢記造成相關錯誤的原因。
第五件事，重溫各項文法，確保文法概念清晰。有任何疑難，可即時透過Instagram/Facebook/討論區發問，我們會盡力協助。
第六件事，重溫已記住的詞彙，讓自己熟悉明天的可選字詞，每個詞語需配以兩個近義詞，以作交替使用。
第七件事，2200，同樣在@awenglishls，最後提示大家常犯錯誤及幫大家打打氣。
.
卷一方面
.
不論Part A、Part B1或Part B2，每部分佔分約40-48不等。
能力穩定達Level 4或以上同學可選B2，35分鐘完成A，45分鐘完成B2，10分鐘拾遺。
能力未穩定達至Level 3同季，請選B1，以50分鐘完成A，35分鐘完成B，5分鐘拾遺
能力介乎Level 3 - Level 4同學應視乎文章深淺度抉擇。
.
16年起考評局刻意選取相同主題(theme)的文章，於B1及B2分別考核，同學如對主題存疑，可scan & skim另一文章，以了解主題意思。
.
文章體裁(Text-type)十分極度非常重要，閱讀任何東西前，必須先了解Text-type。因為不同文體會影響文章表述的Fact vs Opinion，從而影響某部分題目的答案。
.
T/F/NG題目請務必考慮清楚可能性。有可能發生（亦即有矛盾）則屬NG，反之則屬F。沒有所謂1T1F1NG的答案分配，切勿自我蒙蔽。
.
Reference題目答案通常於前方，偶爾亦可於後方出現。留意reference word的grammar restrictions。
.
Summary Cloze是最明顯考核grammar的題型，下筆前請三思，確保part of speech、tenses、plurality、meaning全對，方可答題。原則上，詞語未必來自文章，但大多數情況下可從文章找到字根，從而推敲答案所要求的word family member，否則，考核詞彙亦會是常見詞語之一。
.
Main idea / sub-heading 題目難處在於詞句扭曲，建議用小學雞的縮寫法，縮短篇章內容，以求main idea。
.
長題目留意subject及identifier，通常可以直接抄錄原文，無須paraphrase，除非特別指明。
.
問及rhetoric，如metaphor, simile, pun, irony，請以自己文字解釋答案。
.
題型難以一一盡錄，大家如有問題，可隨時聯絡我們。

卷二方面
.
200字短文佔40%，400字長文佔60%
課堂上已清楚解釋卷二須先擬稿之原因，並教授相關技巧、在此不再重覆。
5分鐘寫Part A大綱，30分鐘寫作Part A；然後5分鐘寫Part B大綱，70分鐘寫作Part B，剩餘約10分鐘覆核全卷，包括文法、語文運用、語氣等。
.
200字短文，考評局近年都特意配以寫作目的，並清楚列明文章內容要點，同學僅需論證/說明/記敘/描寫相關缺漏部分，加上例子，即為上品。素來我說
短文比長文難，因為精要往往比詳盡更具挑戰性。
.
英文作文題目要求通常由Write...開始，其後為內容要點，漏答會不合格。曾經有個別同學誤以為”Write an article proposing an activity...”即要求寫Proposal，此為不可容忍的錯，文體必定以名詞為標準。
.
請大家謹記必定要仔細審題。題目是王道，如何荒謬都必須緊扣。譬如去年要求考生寫信予校長講述一項活動，及僅講述該活動對老人院（非老人家）的好處，即使明知現實中此內容的信件實屬荒謬，但亦必須嚴格遵守，否則又如去年一樣，傷亡慘重，合格率再度急跌。
.
英文作文與中文綜合類同。傳統而言，”Write...”前的文字為語境意識部分，必須緊扣。同學必須就題目每一個字眼所關聯的特徵及論據，貫穿文章論證部分，方為上上品。
.
英文作文題目離不開三個主軸：teenagers(students), schools, Hong Kong
好好溫習
.
至於內容部分，活動類題目尤其與綜合見解論證部分相似，同學必須提出極為具體的詳情，方可取得較佳分數。其他題目如two-sided argumentative essay則類近通識，講求多角度思考及論證過程，引用例子（數據例子只要合乎常理，則不必為真實例子亦可）
.
內容第三個考核要點是identity及awareness of audience，故此同學在某些文體可行時必須強調個人身分及表現出對受眾合適的態度。理論上一般以平行身分或上行為主，禮多人不怪。
.
語文上，文法準確是Level 5基本，奪星則視乎用詞準確度（非難易度）、變化及formality為主。同學矢志奪星必須詳加考慮用詞的正式度，如Therefore v.s So。考評局十分欣賞同學多用肯定語氣的字眼去遊說及說服他人，因此可多用undoubtedly, firmly等等字眼。
.
結構上，為展示多元思考及條理，請以日常生活中絕不常見的突兀方式處理。每逢新論點，請以moreover, in addition, besides等字眼加以說明，又或以通識角度字眼如economically處理。
.
句子之間的連貫性並非必定靠關聯詞cohesive devices扣連。有同學不斷以不必要的因果性cohesive devices連結句子，反而削弱文章流暢度，影響結構得分。如重閱文章時發現文句之間有一定連繫，可刪走多餘的關聯詞。
.
不同文體的開首及結尾有所分別，但離不開背景（即考題出現原因）、目的、定義、大綱、立場；以及總結、歸納、期望、鼓勵等句子。
.
最後請謹記，英文以簡潔為核心，自古以來優雅文句詳於字詞，簡於文句。背誦「掗字數」及冗長句子只會落得下品分數。
.
稍後再詳談Paper 3
.
今晚2200 instagram @awenglishls 再提示重要野

訓兩個鐘又開工

請問紙人有無2016同2017 Reading嘅MS?

今日點温好
陣間去補Alan Chan個Last Minutes
同埋Ielts Reading Part攞7.5
DSE 有冇機Reading過5

其實建唔建議作story
因為自己作實用文好差下…

收撚皮啦樓主

Ielts同dse差太遠
唔好咁諗啦

作自己強項既文
不過story係難高分
因為你要用得好多adjectives adverbs去形容同描寫
再要個plot寫得靚
有一定難度
如果想作story
今日就溫定形容人物/天氣/環境既adjectives
同埋諗定d themes同plot
咁到時易做d

如果你個protecting後面都仲有野就有分
Long Q唔理grammar
除非影響意思

3個
除非佢仲有其他tasks比你做
咁就2個

冇分
Reading 唔好paraphrase

Story難高分，高分果班識用靚字靚phrases，仲要用得準唔會鳩用，除非你英文底本身好，由細個睇啲英文故仔書大，如果唔係唔建議揀story

諗英文個陣成日太口語化
如果寫article個類成日出事我驚會仲低

咁揀啲冇咁formal嘅嚟作，或者預多啲時間嚟proofread，睇清楚自己有冇位informal

thx

讀完大學再考，琴日試做當年2013份reading都係做唔切得2，點搞

Yes

讀咩系

睇唔切既話記得拆句睇會快d
答題搵番問題既subject又會易搵d

考完?

聽日喎

17DSE路過講聲加油

以為今日 諗住入黎睇下
各位考生聽日加油

紙人巴24小時on

英文底差 作sport有咩注意

有冇social issues 題tip下

5**唔係單憑頁數嚟定啦

寫letter to the editor既話可唔可以用啲語氣好強既詞?例如Universally acknowledge, can not be overstressed依啲?

你第二段咪介紹緊活動，我自己唔會話佢係introduction。
你如果想要grade，就真係要搵人改內文。

grammar同vocab好唔掂
想搏到level 4 有咩要注意？

paper 2&3

唯有啲point講好啲
唔好有啲affect meaning嘅mistakes，某啲vocab唔sure點用就唔好用

都可以嘅，但係tone要consistent，同埋視乎議題，更重要係視乎你本身水平。
你本身水平低，point廢grammar差，用呢啲字，甚至乎狂用，就弄巧反拙。

就快暴斃

留意sport同sports既分別
記定2/3個sports activities 既玩法/特色
同埋溫下healthiness既野

冇乜關係

Universally acknowledged*
Cannot* be overstressed

可以

溫grammar同vocab

sports activities mean basketball 呢啲？

第5條係咪唔洗dear editor ?

搵d小眾dd既sports
Eg baseball
Volleyball
Hockey
Etc

係
罰你重睇Paper 2 reminder

垃圾social science

英文差讀社科食屎喎，點睇reading

可唔可以將篇文post係度等你改
啱啱寫咗篇短文想俾人改下

Yoga算唔算小眾既sports

Reading同writing用圓筆做係咪ok

垃圾City 有google translate

圓芯筆 自己習慣左

鉛芯筆

唔會

Cambridge dictionary
可以

可以 有時間就盡快幫你睇

George Orwell’s masterpiece, 1984, has been describing as the best dystopian fiction since it published. This novel is renowned for its special background setting and clear-cut on characters’ personality. The story began after the Second World War and the whole world was divided in 3 countries. Our main character, Winston Smith was a national of an authoritarian state, Oceania. The folks was controlled by the government and they must obeyed the law in an absolute way, no against or being killed. So the famous quote, Big Brother is watching you, was help warming people to obey the government under any circumstances. Winston stated to feel there was something wrong in the country and want to change it. But the result, as you can imagine, his plan failed and he was caught by the authority, being brainwashed again.
冇題目，純粹係求其搵下嘢寫下

係所有長答都係
除非講明要自己字

有咩伏位？

5* lm

有時d答案有兩行俾你寫
但model answer淨係要少少嘢
結果一大堆多餘嘢寫咗入去

作文partA 出故事點算

搵番題目比你既字係文章既同義詞
然後前後就係答案
答既時候留意part of speech, plurality, tense, transitivity

寫多唔矛盾就冇事

唔會完全係故事
最多都係diary/blog
所以最基本都要識天氣&人既adjectives

睇緊 好快比番你

我想問有冇一啲嘅表話我知關於寫文格式
例如幾時係要有標題，或者幾時係就咁dear Sir/Madam?

想問下可以用鉛筆做reading？想方便D修改

但有時我見到model ans係原文抄不到但沒講明要自己字，還有我想問下有時d model ans d位置同passage不同但我抄到原文那幾句都算有分？

aim3,4 有無機 ？

有冇咩source介紹for 考pp1,2前温

有啲難，唔好好高騖遠。

reading 點 5*上5**
有時d答案意思一樣但唔係exactly marking 既字唔肯定自己有無分

巴打 啱啱email左你

其他卷都好廢要靠reading拉個5

我想問But for 可以點用

點解2017 reading partA Q5 唔係recycled material

因為原文寫materials?你係因為grammar所以先寫material?

意思有啲唔同。其實你如果今日先至探究but for點用就有啲危險，writing最好唔好用。

佢唔會扣分
但唔建議
因為有機會甩色

Imply類同rhetoric questions
都係唔會係原文出現

第二句唔明

都有既 執執grammar

危險意思係，呢個用法比較深，你冇足夠exposure，今日學完，聽日就用，係大機會用錯。

用係開頭，
Without our effort, the problem would have been much worse.
But for our effort, the problem would have been much worse.

點解會唔中exact marking？
Paraphrased?

想有5
Lv3升5

But for = if it were not for / if it had not been for (cond 2/3)

If it were not for the war, they would be allies.
But for the war, they would be allies.

就呢個case而言，意思都真係冇乜分別

好難用咁

例如有題marking係how fast the colour begins to curl
我寫the time it takes for the colour begins to curl is really short

唔用都可以5**嘅
用最基本果啲grammar items都夠做, e.g. noun clause, adjective clause, adverb clause, participle... Inversion我自己好憎用
我個人唔suggest依家仲學深嘅新嘢

發現個grammar係唔岩 無野了

??

Same, 唔明

phrase?

都係唔知你講乜
You mean有個grammar item叫“phrase"?

拎4reading同writing要拎幾分

因為我上年買卷發現p3聆聽用鉛筆做都沒甩色所以想問下reading可不可以咁做

例如2017 part a q20我寫it is still trpically more expensive for local government to recycle household waste than to send it to a landfill（原文），但marking就寫it is cheaper to send garbage to landfills,這樣我都算有分？

到時你睇封面應該會同你講用咩筆做

Some examples of noun phrases are underlined in the sentences below. The head noun appears in bold.

p1除非佢話express in your own words之外
係咪完全唔建議paraphrase？
完全抄原文最好

都有分

可以既

同問 好淆底

急問。英文差。有冇咩錦囊可保住lv2

Aim3-4 writing 想穩陣啲寫one-sided or two-sided

怕寫多錯多
本身grammar又唔係話好好

唔知你講乜
你係咪真係aim星星嫁

two-sided嘅話係咪講相反stance先
再講自己既stance
一開始自己個stance係咪要駁返最初相反個stance？
有冇話幾多段/point最好？

有冇人答到呢個

唔知
可以，要用得恰當

我中中 好羨慕你地

開波intro用好似好d?
入面段用是咪有d怪

想拎3 writing有咩可以注意
聽日reading應該都係b1

唔關事
咩為之「恰當」、「唔恰當」，同個tone有關，真係要浸先知，臨急抱佛腳就算啦 一係等樓主答。

Reading b1+1

得返一日做唔到啲咩
個人認為，你講果啲問題都冇所謂「急救」

睇文章再決定揀b1/b2都未遲 如果好似2016咁food court咁就一定狗衝b2 如果係好似烏托咁就B1

順便問下有冇巴打都係中中
d學習氣氛好頹同埋聽講年年得20個唔到入倒u，d老師又由得你地自生自滅咁，其他科我勤力做練習叫ok，英文就真係底子問題……，除咗reading可以用下技巧，其他幾份都覺得自己好弱咁

一樣

巴打你真心定假膠

幾明顯係玩膠

學校老師好好人派左本AL範文 希望今晚可以睇得晒熟悉下啲social issues同pop culture

會考中中廢青路過

其實攞個2難唔難 英文底差

Writing and listening 點保3

P1洗唔洗操

有幾差先

而家先接觸pop culture會唔會太遲

我Reading穩5**
但Writing可能得5或者5*
Paper 3預 5*
Speaking穩5**
可否幫忙估算一下我總成績個range係邊度?

5* 應該好難上到**

請問一下writing想上3可以點做?
係咪要識多幾隻同一意思嘅字同唔好成日重複?

求英文有3

大家一齊有3入U!

無法理解你講乜

希望有個4仔

冇關係

冇所謂
通常限你3個points

Writing寫argumentative每段應該點鋪排

Points真係好重要
諗下d背景資料既特徵做elaboration

留意Tense 同SVO

能力高的話可以

難易係相對概念

依家點操？

5*/5**

2上3就執好內容先

切入角度
TS
Examples/Evidence
Elaboration
Linkage to Question

學校有教
睇番熟同埋睇下有咩points可以講咁

有冇人會作poems/songs 同埋 drama題?

你地學校有冇NET, 佢可能係最熟pop culture果個

冇

一定係3個大points?

多數都係

Example 可以係設例?

而家仲有咩可以做

有冇2017 paper1 marking

Reading 有冇啲咩tips

我呢D窮學生冇錢去外國見識就係靠同學校個NET吹水,認識佢地個文化
同佢玩Cockney slang, 聽佢唱Beatles果D歌, 飲英國紅茶, 都幾過癮

我睇下有咩八搭point同睇下生字
睇番以前reading錯既野

drama都可以諗下

只喺想英文有2可以點做？

平時校內paper1多數都ok，paper2同3就多數死直，可以點算？

listening成日聽唔切 有咩要注意 想有4

可以但唔係最好

溫vocab

作文時間分配應該點

2200 live 講

上面個reminder有講
5+30+5+70+10
5分鐘draft
30/70分鐘寫parts a & b
10分鐘check grammar & language use

想問5分鐘draft應該點draft

岩岩做完2017pp1 得四成分

Elaboration 點可以做好啲

2017算易

咪係囉

好驚2都無

點易都唔夠有一年小說個份咁易
人生唯一一次可以part A接近滿分

2014?

Text type
Formality
Identity
Target audience
Content points
Contextual awareness

yes

寫完前句問自己係咪直接導致後句
一個論點可以有唔同分論點

我reading得3咁廢都係錯2題
b1 full左
唉如果我係14考就好啦。。。

如果作文唔肯定一個字spelling有冇錯
但又諗唔到alternative
咁應唔應該寫落去

寫啦 spelling mistakes好多marker都未必睇到

想寫一段paper2
會唔會幫我睇

好

唔肯定有冇時間

唔緊要 當練一練
直接放上呢度ok?

當然 有其他巴打可以幫手睇

我想問有冇2017 reading marking
上網搵唔到

如果聆聽都過到骨就好

聆聽絕對唔會過到骨

唉，所以聆聽好黑人憎

唔該曬

12 DSE Q.6 Cancelling PE Lessons (反對）

To start with, we must bear in mind that cancelling PE lessons produce a health risk to our students. Nowadays, dealing with tons of homework and tutorial classes, students may not have their free time to do sports. Lack of exercises will cause overweight, diabetes, or even fatal diseases like cancer. From this, we can notice that having enough exercises is essential to maintain a healthy life. No doubt, PE lessons is one way to give a chance to our students to get away from their seats and to have fun with sports. Having enough PE lessons can prevent them from suffering in overweight and other health problems, and it may even improve their immune system so that they are more resistant to bacteria. In light of this, it is self-evident that PE lessons should be kept.

Thank you

巴打 email左你 希望改得切 辛苦哂

可唔可以寫篇文上黎俾你睇下幾分
學校唔係21分滿分
唔知自己水平

To start with, we must bear in mind that cancelling PE lessons produce poses a health risk to our students. Nowadays, dealing with tons of homework and attending tutorial classes, students may not have their free time to do sports. Lack of exercises will cause overweight, diabetes, or even fatal diseases like cancer. From this, we can notice that having enough exercises is essential to maintain a healthy life. No doubt, PE lessons is are one way to give a chance to our students to get away from their seats and to have fun with sports. Having enough PE lessons can prevent them from suffering in from overweight and other health problems, and it may even improve their immune system so that they are more resistant to bacteria. In light of this, it is self-evident that PE lessons should be kept.

手機改 唔知有冇睇漏
但條題目係講到cancel咁誇張架咩

寫比校長 語氣要禮貌啲

唔該晒
本來都諗緊岩唔岩
想改heart diseases
最尾都係寫左

想問下大約咩水平?

可以點改?請指教
利申理性討論

Paper 1
成日係long q 奶嘢，頭先做多次2014 b2又奶，成日同題目要我答嘅嘢完美錯過，例如62我寫prepare pens in his pocket, 但答案係made sure there were pens in his pocket, 年幾前做嘅時候問過老師唔可以用prepare
64答咗因爲啲會睇嗰種magazine嘅人多數都有睇佢個tv programme, 但原來答案要我寫佢等人搵我簽名
我以為題目想我解釋點解要係嗰個地方，原來佢想我答佢係嗰度做乜
我好驚啊

我覺得整體語氣都算不卑不亢，係可能最尾self-evident呢個字語氣過強。當學校已經有果個決定，你就話其實不辯自明應該有PE lessons，好似暗示學校連common sense都冇、白痴。
Btw我搵唔到呢條題目嘅 乜真係2012DSE

睇番答案
佢係照抄原文
所以冇乜野真係唔好paraphrase

打漏左practise paper
頭尾嗰啲罐頭句黎
轉頭換過句

試左格黎post隻聰明藥，真心work！本身睇唔明都一野明左，好神奇

now live on instagram @awenglishls

64係考understanding
其實Passage第二段都真係幾具電影感，你未必要答ask him to sign autograph, 但佢起碼係想啲人認得佢。Line 15表達咗佢對於成為nobody嘅失落，明呢度就識答64。

能力介乎2-3
Aim3
Reading 做b1其實大唔大機會3到..

reading 有咩技巧? 我做ｂ２成日都做唔哂，多數做到最尾個頁頂部就夠鐘
個人做法係睇哂成篇文先再做但咁樣好似好低效率

最難係比一大段野你要你填字個啲題目，ｂ２通常都唔會係篇文到直接揾到答案，要自己轉字

有冇方法可以易做啲呢啲題目

睇晒先一定慢
要邊做邊睇

.2016 part AYou are the President of the Student Union at your school. You are preparing a speech to welcome new students on the first day of school. In order to help students achieve success and have an enjoyable school life, you want to talk about the following in your speech:
-importance of following school rules; and
-importance of interpersonal relationships.

第一段：

Obviously, one of the responsibilities which we students have to bear is to follow school rules . You may wonder that why we must follow the regulations provided by school . The rationale behind is that the school will be messy of there are no rule regulating students. Imagine if students can cheat in exams. It is no doubt that most students will do so so as to get high mark. However, is the exam fair? I guess most of you can understand now : regulations are used to maintain equality , to avoid the availability of conflicts among students. School rules are just the miniature of law. That’s why we have to follow school rules like following laws.

死啦好似寫緊原因唔係importance 求指點

同問

你aim 4嘅話，呢段穩陣，5就難啲。
大大小小language問題都有，最尾兩句因果關係弱，school rules例子只得一個唔係好夠，而且只不過係no cheating呢條rule ensure equality，但你就generalize到去所有rules都係ensure equality。

Aim 5要加啲咩?
寫完都覺得好擁腫 好多字但帶唔到明確idea 出黎

有冇人可以幫我check下
paper 2 aim 5 有記不？
[2016 DSE paper 2 Q.9- convincing my parents for permission to study in hk academy of performing arts]

First of all, being an actress is my long cherished dream. Both of you would surely remember me as a timid girl who would never dare to leave from the hugs of mommy and daddy. I never had the guts to talk to strangers or even to express my feelings. However, my shy characteristic no longer existed when I joined the school's drama club. Being chosen to be the main character of the show, little red riding hood, I was already petrified even when I stood on the stage, not mentioning to read the dialogues loud and clear with emotions. Luckly, with help of my supportive classmates and teachers, I trained hard not only to step out of my comfort zone, but to use drama as a medium to express myself. At last, the show was a massive success, I have never been more proud of myself when I heard the cheering and clapping sound echoed around the hall, which was all for me. I knew both of you were proud of me too. Since then I dread to perform on stage, hoping everyone can appreciate and adore my act. An idea grew out of my mind since that I have to become an actress. I want to perform for everyone, not only at school events but in public, in front of everyone's eyes. Entering HKAPA is the best opportunity to turn my dream into reality, as the school provides numerous chance for me to perform and even a pathway for me to become an actress. As parents I'm sure that both of you would like to see their loving daughter being able to pursue her dream and to do something she likes. So I genuinely hope that my parents can also allow me to achieve my dreams, which is giving me a chance to apply in HKAPA.

首先你邏輯要順先
Language就算啦，依家冇得搞。
你寫"regulations are used to maintain equality"咪為之唔順，因為你上面明明只係話no cheating。

最尾兩句都係，邏輯唔通。你應該有一個隱含嘅前設，就係“we have to follow the law”，但你skip咗冇寫。

其實係一個logic三步論
We have to follow the law.
School rules are miniature of the law.
Therefore, we have to follow school rules.

當然咁寫冇文采，所以只係for你thinking，你諗諗點present。

係喎 睇完首尾兩句覺得太strong就留左言

教育係社會既縮影
呢個補習skill黎

只求一個3
今年已經好努力 但自問實力真係未到可以輕鬆做到b2
試過做但係d題型真係唔太搞得掂 再加埋時間不足 做b2好大壓力..

只係想求個3

太大段，好難詳細改，。
Language有若干小錯，不過部分似打錯多啲內容動之以情，頗佳。
我覺得你本身有一定水平，到時記得proofread，aim 5 冇問題。

學校you mean?
呢句本身冇錯，但要睇埋之後推論。

有咩題型要注要
類似irony呢啲咁

係

我諗我明佢講咩啊，所以我答錯係因為我答咗去另一個方向，我見佢問why did the writer hang around there, 我咪諗，啊，因為睇得television magazine 嘅人多數都有睇佢個節目囉

點知個答案就要我推落啲，因為有睇，所以認得佢，所以問佢攞簽名，到呢一步先出到個答案

Dump 春個位就係呢度，明明又唔係唔明，但又答唔到佢想我答個位

咁答就唔係從Stephen佢本身呢個行為嘅動機去諗，離咗題。

咁條問題冇指向性俾我喎

我睇翻我答案，如果我寫
since the people who is looking for these kind of magazines should have watched his programme and recognise him得唔得？

答案如下

我學校操卷嗰陣好似你改左咁答跟住miss有俾分我

Thanks
希望入場醒醒定定

有冇人聽日男拔考

加油呀
我好驚writing到時諗唔到points

早啲瞓好過

content ok
5 應該ok
dread係咪用錯 嗰個位睇唔明
注意下spelling 嗰啲

2017 dse partA

Dear ms Lee,

I am writing to propose an activity that can be held in elderly home. I understand that our school aims to cultivate students’ kindness as well as benevolence. Hence, I suggest a event teaching the aged to use computer in order to developing closer links with the community.

To commence with, our students could go the elderly home and teach the elderly how to use computers. As a former member of the social service club , I observed that some elders may not be physically agile. Therefore, activities involving less movement would not impose a heavy burden on them. Also, in this day and age, using computer is prevalent in society while many elders do not equip with computer knowledge . Our students can grab this chance to teach them as well as developing relationships with the elderly near us.

唔該各位

Dread係

in order to 後面可以加ing咩

算啦，作多幾篇都唔會有改善 英文想進步唔係完全靠操數果種密集式訓練
早啲瞓

打錯

好似中文綜合寫過類似

impose =/= pose

我知 study leave 無掂過英文 聽日玩完 希望reading 有星拉返個5 啦

做烏托幫用左40mins 得24分 做b1定2好？

B2

紙人巴幾點訓？

我自己真係唔識題型呢樣嘢 sor

唔知

紙人巴

Irony一定要答到supposedly係點 in fact又係點

Sorry 應該係 longed for
感激不盡 我喺學校點寫都好次次都係14 15分我真係唔明係我問題定點

15都差唔多5啦

Language都幾多問題
內容黎講算ok
14/15分都係合理
有部分字用得唔岩

agger

想問 no sooner inversion 點用

No sooner had they gone out than there was a theft

Refer to題目答長過MS得唔得

Thanks ! Btw inversion 係formal先用得? [

例如呢

usually formal

weak

求紙人上身

做環保紙都唔放過你

如果平時做開writing都係穩陣13-15/21 屬於咩level

又失眠

祝大家好運

幾時用your sincerly,your faithfully?

“ Sincerely “

比較正統 就Yours faithfully
有點交情 Miss chan / Mr Chan
可以選擇 Your sSincerely

好好朋友
可以用Love/Best Wishes

Thanks

4

有名sincerely
冇名faithfully

7/21 呢？

DSE英文都炒既話真係永不超生

2

讀書咁廢
改名啦廢柴

各位加油

其實寫story係咪易攞高分？好似改得幾鬆手咁

易合格難高分

我之前寫story佢畀好鬆 我覺得英文差嘅可以搏下

Music + bees

B2揮手區

我睇難度高過上年
但都唔算好難

好驚作文

B2最後兩後兩頁送分

篇文難睇啲 但問題易左

好似考得幾多lexical level既問題

b2幾易
可以安心等作文

唔夠時間做

想問b1攞3個range大唔大
定攞2大啲

有題填字 個restrict 冇加ing

我猶豫左一陣

年年唔同

呀 碌柒

last check 卷個下先見到 想落筆已經叫收卷

係ing咩
我好似寫左ed

A+B2做晒

唔緊要啦 你有我陪一齊冇左分

仆街 寫左ed

寫咗ing但塗咗

其實真係會做唔哂咩

A part 70-80% b2 20-30%
乜grade?唔夠時間做最尾後邊成頁空左

B2係D字難，但又未難到估唔到
問題就同A差唔多

diu
唔夠時間做，仲要part a唔撚識

唔係restricted咩？

b2填格仔你地點填

3

真心做唔曬
我最後10幾分鐘先開始part b
我認係part a分配錯時間，拖長左，但係就算無拖長part a黎做都係一樣唔夠時間做曬全部

4都有機

今年算易 但係7分個表有幾條唔肯定

淨係記得後面係跟what he can do
唔記得前面係have定is

Reading係咪15年玩大咗之後就開始偏容易翻

A part

有冇中左伏唔知先

B2易過上年咁撚多既 雖然啲題目有啲伏

我都差唔多情況係空左，想撞mc已經唔得

前面隻字in黎

咁個blank後面係乜

+1

你70% 30%嗰啲係點解？咩意思

Btw unconscious system個到______ functioning even when ...
大家填咩

今年份卷易到仆街
做完a同b2 夠時間做埋b1
希望writing都咁易

慘

大約啱

咪what he can do

still 好似係

Significantly 利申撞答案

still?

unconsciously

諗左好耐still定unconsciously
Still好似加唔加都唔影響意思

我覺得驚過上年

禁撚易 b2做完大時間

我寫咗restrictive
記得好似係_______ in what he can do.

幾肯定係passive voice +ed

7.8成都好多喔咁
如果listening做返好啲會唔會有2 我想保2就好 俾我上埋3 is ok

btw 4份卷佔比重係點計

我睇番題目應該係restricted

禁你老母 中文字都唔識打 咁撚易都無用啦
你中文都u緊

20 25 30 15+10

fundamentally

作文加油 小心審題

有冇a+b1

automatically

依題出得唔係幾好
因為佢考adv基本上係唔寫矛盾/重覆意思就得

b1

Retake no sba marks會點 拉curve?

part a空左一版其實係咪已經死左

會唔會鬆到quietly/silently都比分

Part A用咗成嗰鐘做

好多問題都好直接 好生活化

寫咗fast

B2 最尾嗰頁空左

我填咗always

筆試愈高分 Sba愈高 反之亦然
好似係

B1扣分扣好多喎

有冇人考場冇時間睇

Ching me too

題目係咩？

讀過Bio都有D用

2019見

咁多版今年

part a空左一頁+b1空左4-5題仲有冇可能有2

呢題未望篇文同望完篇文
都係要鳩估個答案
好似個個都得咁

有

Part a7成
B2 2-3成,最咪後邊果頁完全唔夠時間做
有冇3認真

屌唔夠時間做唔晒

有, lv 2 個range 好大

A+B2全部做晒，希望有5

我都係

Btw writing 有冇啲咩要注意嘅地方

老老實實答A仲唔安心過答B2

It operates in a ______ speed

Grammar
Formality
語境

formal informal 格式
仲有冇

Hi

Simultaneously

我寫咗slower

搵圖
圖有

今鋪2 硬了

Slower / lower

仆街中伏 寫左faster

slower

Low

無寫er

入去未

未

比較緊喎

有機會都有分

中伏..

writing大家加油

B1空一頁 a1做得麻麻地
點先有2

sound？

有無人可以返到去upload份reading passage上嚟?
想睇下篇文講咩

加油

你哋個short writing ? 寫左咩
我作左話去完sky100之後做個gp pj係open day display之後話parents are welcomed

Apart set2有啲難

作文作到離咗題 早走咗

Reading B2反而容易過A PART set2

作為香港人, 啲英文點解可以差成咁

Part A出得幾有心思

A好撚難
B作advice好撚易

都幾乎中一程度架啦喎part A

有冇story撚

諗唔到寫乜 淨係跟mindmap鳩吹 寫左好少野

B作左Popular Culture 100字後後悔但返唔到轉頭

最後好努力嘔過400字 算撚數了

Btw巴打點知題目

屌你老母Sport同Social Issue咁出點揀得落手

傻的嗎
畢業旅行去sky100做乜

有冇人寫short story

揀左馬拉松

無argumentative

曲線商業宣傳！

你地點寫

屌 我part A淨係好rough咁講有個school trip 之後講會做啲咩點去

除左睇景都唔知有乜好做了

唔好提了

用咗童謠robinhoob做主題 好好玩寫得好開心

debate果條都唔argumentative?

有冇人part a 用 point form

有諗過 但太玩命

有冇勁人寫Cage of Bird ？

仆街 我見佢成份通告咁，用撚咗point form

me2

屌我part a一開始以為係寫比自己老豆老母
塗左半頁

睇題目係叫Letter to parents

Always都有機會有分既

sky100有乜好睇呀屌 HKEA可唔可以經典少少話上山頂或者行山

其實咁樣最合理 通告咁長把撚

寫足200字

上年有咁易咩

part a幾易
part b本身想寫workplace但諗得3個pt
最後揀左雀仔 draft左成頁野 勁好寫
不過肚餓 寫左500字左右 早走左

好人好者會唔會上觀景台玩

同開左個籠有咩關係，定係我睇錯題目

Still

point form here

A)Location
......
B) Transportation
.......
C)Cost
....

咁樣

Restricted

可能我錯呢

來其寫 無離題 我估lv3

有冇ching通告有ChrisWong簽名+署名
想知多唔多人同我一樣寫哂先

上年有好難咩

叫你寫有日個籠開咗嘅故事

A寫左3百幾 b寫左6百幾

話open左個cage

好撚驚佢呢d位執到正哂 廢事又蝕分比佢

下年見

Lower得唔得

open左都可以做廢雀既

講開籠前用左兩段provide background 有冇問題

校內考過篇文言文係
主人對隻雀好好
食嘅嘢貴過其他雀好多 生活好好多
之後放走佢但唔肯走
而家用英文寫返出嚟

屌你老味 reading越出越易 想推高條cutoff 幾多

我都睇過篇文 冇記錯好撚難下

我寫飛咗出去又飛番入嚟

speed 唔會用 slow / fast
一定係lower
不過我寫咗low

Summary cloze可能要諗一諗
其他還可以

有個意思就得啦
又唔係成篇背出嚟

作article

咩係sky100

其實係可以slow speed
有依個collocation

15+10係咩意思

我講左有創意同科技公司你sky100

SBA 15%
Paper 4 Oral 10%

咁睇唔開呀 B2係字深 但問題同A差唔多簡單

字面意思

ICC 個觀景台，全港最高

reading竟然咁低？
我reading應該炒，paper2都麻麻地，paper3點算，要攞幾多先可以拉到成科2

唔係地方咩

要講最適合嘅當然係 Lower speed 不過EAA應該會畀分slower

咁自膠先

有冇人討論下b2最後個表
Sting is occasional 嗰個係咩

屌 我第一次聽sky100

下面嗰題唔識

同意 無咩理解題 D Mc 又要

Willie
唔識串

巴打同你答案一樣

Writing b寫petbird
寫solitude 有幾慘
失去freedoms 有幾慘
之後open 個cage 又點點點
最尾寫埋反思
寫到好似中文作文咁

今年一撚定係近三年最難，不服來辯

“有冇巴打作第2題

話說我唔知點解嗰陣寫左freedoom
寫得太快
自己寫錯左都唔知

冇人pt form ?

講左兩個collocations都得又唔信

得罪講句 作story同自殺冇分別
我睇過好幾篇文筆好好都得15分
mean score年年都最低
所以我臨考都轉咗其他文體

暫時唔覺，reading已經易，writing又唔算太難

我有講話唔得咩？

最低又未必係
不過難高分係真

我試過作非story得7~9分
唔作story就真係自殺

Occupational hazard

作雀仔
唔知會咩grade 希望有四就夠了

中文咩屌你
write to parents呀

Short task 寫左三版是否GG?

Here

英文個字數限制唔使理
利申：short task 3版

有無人作Q5 reporting students’ positions 嗰題
其實係display 係人都知個positions 定係得學生/students知？

點解咁執著寫去到做咩
去sky100唔睇景唔通睇人咩
正如你學校旅行通告都唔會講去北潭涌做咩

同埋我寫左話參觀sky100能配合physics geography syllabus 是否離題？

屌 垃圾sky100

笑撚死

鄉下仔唔識sky100
作得兩版

死啦我係咪太有自信 睇你地講完驚離哂題

其實英文作文係好難離題 .....

原文有still字可用

唉屌stoty冇寫title

姑勿論個題目
當故寧題都幾有趣

我以為係棟有100既大廈

除左上年

似乎巴打當左Sky100遊記
但係題目係要你以老師身份寫封信俾家長話下個月去Sky100 School Trip...

岩岩對完卷已經確定自己有5**了

唔睇post都唔知原來story咁多人作
明明年年最多人寫workplace debate果類

咁犀利有卷對

我一開始寫比自己老豆老母

其實咁樣寫有咩問題？
利申：我都係

你係班主任Chris Wong 呀!
咁多人唔睇題目

想問part a點先穩3
part b唔錯 但係part a仆左街

我以為自己係老師身分寫比自己老豆老母
一開始寫自己第一年做老師好開心

點解要同家長講去到睇到咩先
一句歸納睇到香港景就得啦
唔係話elab依個point錯 但都一定唔係最妥當

唔好意思 見到寫做老師好開心笑左

好似有自助餐食 不過唔識串最後寫咗有set lunch

一封寫比家長通知佢地下個月會同佢地仔女去旅行既信咁煽情好怪

Reading ? Writing?

唔係老師寫比家長咩
不過我目的都錯晒

如果咁出又幾得意

幅圖咪有地址
Observation Deck(瞭望台)
100F ICC

你地係咪香港大？

我寫左落樓下海傍野餐 享受大自然 吸新鮮空氣 抒緩對學校同考試嘅壓力 但我唔知其實有冇海傍

住香港先唔會去香港既觀景台啦

2-3

有lunch 嫁？我叫佢地自己prepare

咩呀 上面係話elab擴闊視野喎

港島區毒撚，平時都唔出街

做左part b 先part a 唔夠時間做

Purpose 話識香港城市規劃發展 提升地理能力

有冇人寫workplace?
boss寫俾staff下款應該寫咩

Part a 係寫比邊個

parents

writing同reading都係
但係主要想問writing

家長

跟住我塗左半頁

屌老母突然醒起唔記得寫下款

writing問黎無意思 prep下一科啦

屌 b2做唔晒
btw卷2好易 完全發揮倒練習果陣既水平

提到就得 形式不限

On9我做debate個條我話自己係oppose但係我寫左for既argument 仆街今次真係下年見...

Elderly home

頭3科 都好刺激

我剩係寫左
Yours faithfully,
Chris Wong
好似少左簽名

我有冇事

agger, 上年好易 reading 5**

btw 上年mock 開唔到門

Cutoff都未出

ha

Writing 我將purpose寫做信嘅格式，details 就以point form，係咪仆街

改卷老師最憎見到呢d

講一句就得
唔駛講幾句點擴闊

可能人地啱晒呢

我話果頭食野好貴,所以學校會提供飯盒,同埋學生入場有半價=$75

想問有冇人點列左information

依題出得好淺
有拉到transport cost purpose lunch就得

今年易過我當年好多
但係如果我writing一粒難少少嘅字都冇全部英文肯定小學生都識，有冇機會拎3 or 4

老實講，elderly home 呢啲小學字都唔識....

扣organision同content少少分

有，大把

小學字都攞到高grade

Same

我都有寫帶學生證就$80

難字要有少少掛...太淺應該得2

個staff聽講後尾炒左

喺到考四日

Part a 寫左比學生會扣幾多分

冇事

Yours faithfully

話時話下款要寫咩,驚自己寫錯

屌那星，原本寫信好地，寫到後面見到通告咁樣，就point咗details

我點列左 date time venue fee
然後 transportation 同lunch就段落形式寫

9分左

D人通常係寫左benefits for elderly instead of elderly home

wtf 咁橙
btw 今年有冇搞？

點解大家都好似係主張寫得少
我睇過好多5**嘅卷 量多係基本

Part a 寫左比學生 內容啱點計

份reading幾難 我覺得 高過16 17

唔駛講中間果句

通告有乜好寫？

我話係學校食完Lunch坐旅遊巴去，自己帶150蚊，唔夠同班主任講有資助
自助餐都唔班仆街係咪好衰

我寫sky100係旅遊景點 好多旅客 我地學校想透過呢個活動令學生同旅客交流個陣提升溝通能力

寫多錯多，對自己無乜信心真係唔好搞咁多野

唔加紙

係啊你當年最難

錯格式點扣
無寫yours xxx

reading b2 好多條都唔夠時間做...係咪3都無

係書信

我原本寫parents
之後轉左dear sir/madam
有冇問題

扣少少org

咁格硬

Ok

都冇話唔得既

屌我都係
我叫佢地自己prep lunch
同學生有折

大穫
如果我第一段講哂mindmap啲嘢
其餘2大段做咩活動+有咩benefits
最後希望家長比佢哋去
咁寫會唔會離題

咁人地真係旅遊景點喎

writing好難
玩鳩死新界郷下仔
我以為sky100好似IFC咁

係囉 係letter to parent 唔係notice 喎
咁點解唔寫多

會離題
Benefits to elderly HOME

做多咗

依個purpose好唔primary

True 17有時間覆 18做完得返一分鐘

我覺得ok

Dear Parents係得

痴線,D時間完全唔夠用

我覺得係dear sir / madam
始終係formal野

i mean 啲人連小學雞字都唔識抵死

要視乎你講左咩

唔通真係寫200字咩
仲難過寫多

噤樣寫有咩問題

求2撚睇呢d post根本係到虐心

利申：求2

有冇人寫獸醫個個
你地點寫

唔好氹我喇
我知會cap分
唔駛考之後個啲了
下年再嚟算啦

我寫有tour會講香港同維港歷史

屌唔記得b有無x錯題號可以點

我叫啲人9月X日前交錢

2個喺sky100嘅活動 拉去purpose全人發展

但係 無寫下款 會扣幾多分

我細on9細階p咗

講得通就得啦

其實今年可能reading係難過17少少
但整體都係算幾易 對比返17之前

同我果個都幾似
我上面有打出黎

Report

做得好 會有加成

有冇人做writing part b social issue? 上款我寫 Dear reader得唔得？

唔關識唔識字事
係真係有心伏你

上屆有個好撚勁
中伏得返5

+1
唉 會扣幾多分

覺得淺過15 深過1617

驚寫錯 應該email翻？

佢係問題問得難 篇文ok

part a下款洗唔洗寫日期？

勁牙

因為根本正常現實寫信唔會咁寫

岩啊

想做人隻寵物 唔怪得parents said no

字多係唔等於好
但字少一定唔會高分
未見過short task係少字高分

...

巴記唔記得依題係第幾

淨係details用pt form 但purpose個啲就段 兩段 其實無乜野寫😂

點會係pet,佢寫封信黎話自己想做pet ?

其實你有寫佢比d 野 再無錯字 已經lv 3

有有學生22x字滿分
其實真係唔睇字數

屌好似x左3

?????
寫完都唔覺有問題

下要寫哂嫁？
我淨係識活動地點日期 幾錢 目的

4,social issue

淨係寫

Dear Mr./Mrs. , 可以嗎？

有冇人寫獸醫呀
篇文寫比邊個㗎

我話食完飯盒佢地可以成個下就留喺嗰度
如果天氣好就順便睇埋日落

回番信比個讀者

我寫條友dear 個名個簡寫

Jc

笑死

作文part a
基本上就係寫返平時學校旅行通告會講既野

我都唔肯定，覺得自x錯左，應該點

我都係咁

話時話我下款寫咗
Best,
Chris Wong 有無錯到,定係要your sincerely?

sor 睇文少 真係唔知咁少字可以lv5到
但大部份lv5 sample的確係多字多過少字
正如中文說話有1+2 5**既例子
但都唔會去做1+2既人

我以寫俾編輯 同比jc睇

Part A無寫下款扣幾多

Same 但次序唔同only 我用三大段寫呢啲points

有無人都REPORT唔到

無法連上這個網站
意外中斷連線。
建議做法：

檢查連線狀態
檢查 Proxy 和防火牆
執行 Windows 網路診斷

應Informal letter嚟？我寫best wishes

我同佢講
你唔可以淨係用你鐘意寵物黎做理由
你要用啲更好嘅理由說服你家長
例如獸醫好高人工 所以你可以有更好嘅生活

錯上款會點？

係咪話short task 寫dear sir/madam 唔太好
會唔會因為咁而冇5**

有無人寫Marathon 你地寫左啲咩

我都係咁諗
所以老閪都寫爆比佢

屌 好似冇呢樣嘢

HI胡生

居然咁少人寫debate個題

因為marathon易寫
好似係

炒撚左writing part a
可以讀asso了

Part A 20%?

得唔得嫁 都幾合理呀

有冇巴打有作文獸醫果題嘅完整題目呀

40

冇寫日期 時間 gg

考試報告異常

Part A我仲有寫話唔比啲學生提早走左去

唔記得左咩黎

屌錯咗critters 諗咗好耐寫anilmals定insects

屌

我一開始果段話開心收倒佢既信同有好既志向,跟住指出獸醫職業被好多人誤解,所以佢父母唔比佢做,之後分3段講咩方法釋除家長疑慮
第1段講好多人唔知獸醫其實人工都唔差,第2段講好多人誤解以為獸醫要面對動物好危險,第3段講好多人唔知家下香港都有課程讀獸醫,唔洗飛去台灣讀咁貴同埋成日見唔倒面,叫佢講返呢3項事實比佢老豆老母聽,最後總結返以上幾個advice同埋叫佢唔好擔心
屌好似唔對路,3樣都係正係就咁講返父母聽...係咪應該要做返D實質行動

寫咗gifts

creatures

最好係Parents
Sir/Madam都可接受既

有冇人能解答到我 parents 又冇理由Ms

諗返我都覺得應該寫Q1
做做下Q5覺得唔對路 好似有個point係一樣
後尾改左

organisms

有冇人有paper 1 題目可以睇

我屌
Writing part a 下款要日期？

如果我part A最尾寫左如果有任何疑問歡迎同我聯絡會唔會扣分

b2唔記得寫考生編號會唔會扣分

EAA屌過你班仆街寫多錯多

唔識寫左bugs

我都寫左

Species

無寫下款會扣幾多分

有冇巴打知debate個格式?

剩係寫
Yours faithfully,
Chris Wong
會點

Decreasing ?

BIO讀上腦

點解會
反而應該要

應該要寫埋class teacher of 6A

species

夠曬啦
你估佢係考你個下款究竟似唔似真通告咩

寫埋會好d

冇讀bio
唯一諗到嘅字
樓主解答下?

我乜都無寫 lv4都唔知有無

屌老母
冇寫日期呀仆街屌

唔該巴打
本身英文唔係好所以寫乜都驚寫錯

答咩

噤寫咗I look forward to your reply有冇事

日期係咪可以亂作 我寫4th June

屌你老母hkeaa臭閪

頂係喎我本身寫lower 之後改左slower slower speed

發覺寫左sincerely

我有諗過洗唔洗
好似d校長會寫埋自己係校長咁
但又覺得咁寫好怪

我寫無lunch 食 12.30 收工番學校食

第2頁有回條

Critters嗰題
你冇卷?

答左好多次兩個都有分

想問下parta 冇寫佢地點解散點走係咪已經收左皮

有寫 但冇寫日期 但佢又話要next month 所以我intro有提到

Debate speech format錯 扣幾分？

寫咗creatures

佢第二頁最底有張回條

Debate既所謂格式就係greeting
同埋每段落stance

多手畫埋個校印落去

應該只要係:生物"既同義詞就得

麻煩曬thankyou

查字典就知答案啦

唔係咁完整囉

果題好似唔駛

下款都要寫日期？

10點開 睇到12點30就返學校?
個學校旅行咁陰公

冇人寫 運動時裝

唔會奇怪 formal係一定會寫
大家有溫過D格式template就知
不過應該唔扣分

me

Debate speech format錯 扣幾多分 好驚

我寫咗

咩format

上款錯哂 寫左title

係？ 唔怪得搵嚟搵去都冇呢啲字 求其寫個類似意思算

Same 啱唔啱

扣organisation

屌你老味 creatures都唔啱我切柒啦

Species包埋植物
會唔會出事?

critter
n. animals

咁姐係點

我寫左principal teachers and fellow schoolmates
係咪都得？

Animals一定岩
Creatures都應該比分

咁不如寫lives/being
咪on9啦 點會中

organisms大包圍係咪可以接受

Species理應冇分

越睇越驚 weak一陣先

一定啱，對返上文下理意思啱，同時文中都有出現過「creatures」
加上而家查埋字典就更加確定係啱

留名等BinC

我做唔哂.....

Me2我記得學校派通告都類似咁既form

critter = American English, informal: a living creature

冇分

快點來BIN我C
我都想要分

本來寫animals 多手改左

好驚離題，寫雀呀

利申唔係考生